【繪本式故事】───《唸誦咒語的怪物》 (極短)

太陽從海面線上升起之時，一團形狀難以言喻的物體隨海浪被衝上了小漁村的海岸。

這團物體其實是一隻非常醜陋的怪物，牠身上有三隻長角，五隻手臂及一身鰭片。

怪物慢無目的地在沙灘上遊走著，並拿走幾塊沙灘上閃亮的石頭，邊走邊把玩著。

可是怪物太久沒有吃東西了，飢餓的牠不知不覺間走進了小漁村內。

村內的漁民從沒見過如此可怕的東西，提著漁叉及漁網害怕地戒備著。

「嘩那是章魚嗎?」「這到底是什麼東西?」「這東西能吃嗎?」漁民疑惑地盯著怪物。

怪物實在太餓了，雙腳一軟便灘坐在地上。

嗚嗚嘩嘩 嗚啡嗚嘩 咽嗚

即將眼前發白的怪物無意識地亂叫著，手臂無力的揮動著，手中的石頭從手中飛出。

此時，閃亮的石頭擊中了數個漁民，漁民應聲倒地，其餘的漁民以為是怪物的咒語使他們倒下，紛紛扔下手中的武器逃回家中，並把家中值錢的東西都扔出屋外，祈求怪物停止攻擊。

怪物眼見圍著自己的漁民都逃走了，又向屋外扔東西，不解的牠在地上拾起了數片肉塊，便走向了海灘中一個不起眼的洞穴，狼狽地吃下肉塊。

不久後，怪物又餓了。

嗚嗚嘩嘩 嗚啡嗚嘩 咽嗚

怪物躺在小漁村的路口，大聲地叫嚷著「咒語」。不消一會，怪物的四周圍滿了食物。

嗚嗚嘩嘩 嗚啡嗚嘩 咽嗚

怪物提著烤魚回到洞中。

嗚嗚嘩嘩 嗚啡嗚嘩 咽嗚

怪物抱著燒肉塊回到洞中。

小漁村的漁民漸漸習慣了怪物的存在，供奉給怪物的食物愈來愈豐盛，愈來愈頻密。之後更直接把食物都放在洞穴旁，怪物都不用再走進村裡了，只要在洞中唸誦「咒語」，食物便會出現了。

小漁村的漁民在恐懼之下，使原本只是虛弱而無力的叫嚷，變成了真正的「咒語」了。

多麼愚蠢而可悲。

可憐的小提琴家

即刻駁嘴

其實2個故事係同時寫,你可以當佢係同一個故事,又可以當每個章節係獨立嘅故事